SPSS做linear regression點比較一個treatment喺兩個唔同國家嘅效果有冇分別？

話說我個研究有兩個國家，每個國家分開control group同treatment group

咁我諗住喺linear regression入面加個interaction就知兩個國家有冇分別

dependent variable = treatment + country + treatment*country

dependent variable係continuous,treatment同country係binary

雖然dependent variable個數字喺control group同treatment group差好遠，但個interaction term竟然係insignificant

之後我拆開兩個國家嘅data再分開run,結果係一個國家嘅效果係significant,另一個係insignificant

咁我可唔可以話this treatment works better in country A than in country B?

其實我對interaction嘅理解係咪有咩錯誤？有冇方法可以喺一個model入面就test到兩個國家嘅分別？

Thanks!

其實係咪要將兩個國家分開做ANOVA
利申grad左好多年唔記得哂

Anova, linear regression 其實來來去去個原理都係一樣, 你有兩個linear models A,B. A 有d parameters = 0, B 係full model. 然後計下F-statisitcs 睇下reject model A or not.

係唔係要喺regression 入面加country fixed effect? 如果country A=1, 0 otherwise?

如果係stata既話，就整一個新既variable叫做countryFE, set value 做 0, 如果係country A 就改value 做1

reg DV = treat + country + treatXcountry +i.countryFE + control variables + error

ANOVA淨係睇到IV同DV有冇significant relationship好似唔多啱我，我想睇埋個變量先用regression

其實treatment同country嘅interaction effect唔significant,就算我拆開兩個model睇落好有分別都無意思？

Interaction term同FE放喺同一條式上面

Control group 同treatment group唔係一開始assume 咗 parallel trend? 可以兩個國家一齊run架咩？

利申：最緊都用did model做thesis 唔太熟 留名學野：）

有咩問題

可能係我未見過
但俾你fix完Country之後咪冇野interact囉

Oh 你岩，忘記左佢得2個country.
自膠

如果真係要解釋嘅話有啲複雜，既然你未學到應該唔會到果個要求嘅我諗
但答你問題嘅話，簡單啲嘅就去down番個spss macro做moderation，country做moderator
複雜啲嘅仲可以比較埋兩國嘅construct/method/metric equivalence，睇下個treatment起兩國嘅效果係味一樣，可以用R做

樓主都冇話係panel data
樓上啲人做咩事⋯⋯
樓主用interaction冇問題
佢唔significant可以有好多原因
sample size唔夠、effect太細等等
但係interaction本身係好難interpret嘅野
你想計返ATE又要加加減減
不如兩邊data分開run仲直接